\chapter{Kesimpulan}
\section {Kesimpulan}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa: 

\begin{enumerate}
    \item Menghasilkan tolak ukur untuk penanganan pangaduan masalah menggunakan 6 parameter yaitu, ketersedian sumber daya manusia (SDM), waktu pengerjaan, bidang keahlian, \textit{frequency}, \textit{durability} dan target individu. 
    \item Membuat sistem \textit{Trouble Ticketing} dengan penerapan metode \textit{electre} dapat menangani dalam penetapan prioritas penanganan pengaduan berdasarkan tingkat kesulitan masalah.
    \item Dari hasil penerapan metode \textit{electre} pada tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang Jaringan}, tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang Software}, dan tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang User Aplikasi} menunjukkan bahwa ranking pertama merupakan ranking terbaik berdasarkan 3 bidang pengaduan yang akan di prioritaskan, yaitu bidang jaringan, software dan user aplikasi.
    \item Hasil dari penerapan metode electre ini bisa dilihat pada tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang Jaringan}, tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang Software}, dan tabel \ref{Eliminasi Alternatif Yang Less Favourable Pada Bidang User Aplikasi} yang menunjukkan bahwa ada 3 bidang dalam hasil memprosesan penanganan yaitu pada bidang jaringan alternatif A8 memiliki ranking pertama dengan nama pegawai Dimas Wijaya, kemudian untuk ranking kedua diperoleh alternatif A5 dengan nama pegawai Togu Hasian, ranking ketiga diperoleh oleh alternatif A10 dengan nama pegawai Hafis Zahrul, ranking keempat diperoleh alternatif A1 dengan nama pegawai Alawiyah Siregar, ranking kelima diperoleh alternatif A7 dengan nama pegawai Ilham Saputra, ranking keenam diperoleh alternatif A2 dengan nama pegawai Ria Regilia, dan ranking ketujuh diperoleh alternatif A9 dengan nama pegawai Lisa Apriani, dan ranking yang kedelapan diperoleh alternatif A4 dengan nama pegawai Sam Daulay, ranking sembilan diperoleh alternatif A6 dengan nama pegawai Rahman Syah, ranking sepuluh diperoleh alternatif A3 dengan nama pegawai Fentya Wiragusti.
    \item Kemudian untuk hasil proses penanganan pada bidang \textit{software} yaitu,  alternatif A6 memiliki ranking pertama dengan nama pegawai Rahman Syah, kemudian untuk ranking kedua diperoleh alternatif A8 dengan nama pegawai Dimas Wijaya, ranking ketiga diperoleh oleh alternatif A1 dengan nama pegawai Alawiyah Siregar, ranking keempat diperoleh alternatif A9 dengan nama pegawai Lisa Apriani, ranking kelima diperoleh alternatif A3 dengan nama pegawai Fentya Wiragusti, ranking keenam diperoleh alternatif A10 dengan nama pegawai Hafis Zahrul, dan ranking ketujuh diperoleh alternatif A2 dengan nama pegawai Ria Regilia, dan ranking yang kedelapan diperoleh alternatif A5 dengan nama pegawai Togu Hasian, ranking sembilan diperoleh alternatif A7 dengan nama pegawai Ilham Saputra, ranking sepuluh diperoleh alternatif A4 dengan nama pegawai Sam Daulay.
    \item Dan untuk hasil proses penanganan pada bidang \textit{user} aplikasi yaitu, alternatif A9 memiliki ranking pertama dengan nama pegawai Lisa Apriani, kemudian untuk ranking kedua diperoleh alternatif A3 dengan nama pegawai Fentya Wiragusti, ranking ketiga diperoleh oleh alternatif A2 dengan nama pegawai Ria Regilia, ranking keempat diperoleh alternatif A10 dengan nama pegawai Hafis Zahrul, ranking kelima diperoleh alternatif A6 dengan nama pegawai Rahman Syah, ranking keenam diperoleh alternatif A1 dengan nama pegawai Alawiyah Siregar, dan ranking ketujuh diperoleh alternatif A8 dengan nama pegawai Dimas Wijaya, dan ranking yang kedelapan diperoleh alternatif A4 dengan nama pegawai Sam Daulay, ranking sembilan diperoleh alternatif A7 dengan nama pegawai Ilham Saputra, ranking sepuluh diperoleh alternatif A5 dengan nama pegawai Togu Hasian. 
\end{enumerate}
















